其實中聯辦有沒有根據社團條例註冊?

根據香港法例第151章《社團條例》，所有在香港成立的組織都須於其成立一個月內註冊為社團，但已根據其他條例註冊的組織除外。

中聯辦前身新華社有冇社團註冊
如果冇佢用乜註冊?新聞機構?
咁中聯辦唔通係傳媒黎
喂喂喂，咁中聯辦個東主係邊個
有冇報稅

推

如果佢唔係22條即係唔屬中央政府？咁個d咩印花稅要交番齊wo 唔該

鄭若驊條撚樣
快啲答
中聯辦係根據香港乜嘢條例而成立嘅

耐人尋味

開賓館做雞竇都要攞牌啦

非法社團法？

香港民族黨是蘑菇的

仲有中聯辦個監督權違反習近平思想,違憲
習維尼宣誓接受人民監督
而家點解變左監督人民
係咪發假誓

黑社會點註冊？

中聯辦監督權都係唔知根據乜

但係人民有權監督習近平就有根據
依據:習近平誓言

指下個鼻代表中央就可以免稅

依家擺明我就係法律仲叫人解釋 囉心機打第2d戰線好過喇

鄭汝樺而家開記者會話中國係單一體制國家
權力來自中央

呢句說話係公然違憲

中國憲法
第二條 中華人民共和國的一切權力屬於人民。

1.依憲法所有人及組織都要守法包括公權機關，基本法係依憲法設立的基本法律，係最高階的法律黎效力覆蓋整個中國，所以就算冇寫/唔受22條規管都要遵守

中央政府基本上特指國務院總理，不受22條規管，難道總理不用守法，來港不用遵守香港法律?各國的中央政府都有分決策執行機關，唔會由首長執行，所以寫的一定係執行機關(中央政府各部門)
----------------------------------------------------------------------
2.中央人民政府冇權干預地方人大(立法會)運作因為係全國人大常委的職權

全國人民代表大會常務委員會行使下列職權：（一） 解釋憲法，監督憲法的實施；（六） 監督國務院、中央軍事委員會、國家監察委員會、最高人民法院和最高人民檢察院的工作；（七） 撤銷國務院制定的同憲法、法律相抵觸的行政法規、決定和命令；（八） 撤銷省、自治區、直轄市國家權力機關制定的同憲法、法律和行政法規相抵觸的地方性法規和決議；
------------------------------------------------------------
3.國務院只能管地方行政機關(香港特區政府)

國務院行使下列職權：（四） 統一領導全國地方各級國家行政機關的工作，規定中央和省、自治區、直轄市的國家行政機關的職權的具體劃分；（十三） 改變或者撤銷各部、各委員會發佈的不適當的命令、指示和規章；（十四） 改變或者撤銷地方各級國家行政機關的不適當的決定和命令)
----------------------------------------------------
4.各級議會監督本級政府及下級議會

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。
第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。
---------------------------------------------------------
5.各級政府獨立行使職權，受上級政府監督

第一百零七條 縣級以上地方各級人民政府依照法律規定的權限，管理本行政區域內的經濟、教育、科學、文化、衞生、體育事業、城鄉建設事業和財政、民政、公安、民族事務、司法行政、計劃生育等行政工作，發佈決定和命令，任免、培訓、考核和獎懲行政工作人員。
第一百一十條 地方各級人民政府對本級人民代表大會負責並報告工作。縣級以上的地方各級人民政府在本級人民代表大會閉會期間，對本級人民代表大會常務委員會負責並報告工作。地方各級人民政府對上一級國家行政機關負責並報告工作。全國地方各級人民政府都是國務院統一領導下的國家行政機關，都服從國務院。
------------------------------
6. 派出機構冇獨立權力，受上級監督僅可執行交派職務，應依總理簽發的國務院命令同意後發布消息

香港中聯辦承擔下列職能：聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。處理有關涉台事務。承辦中央人民政府交辦的其他事項。
港澳辦主要職能:(一) 貫徹執行『一國兩製』方針和中央對香港、澳門的政策規定，執行香港特别行政區基本法、澳門特别行政區基本法。(二) 了解香港、澳門的有關情況，提出政策建議。(三) 負責與香港、澳門特别行政區政府的有關工作聯係。(四) 承辦國務院交辦的與香港、澳門有關的法律事宜，就基本法實施涉及的相關法律問題研究提出意見。(五) 負責指導和管理内地與香港、澳門因公往來的有關事務，協同有關部門和地方推動與香港、澳門在經濟、科技、文化等領域的交流與合作。(六) 參與拟訂對駐香港、澳門中資機構有關管理的政策，參與内地企業和中資機構在香港、澳門的有關協調工作。(七) 對中央駐香港、澳門機構提出的有關事宜提供意見、建議和工作協助。(八) 承辦國務院交辦的其他事項。

同埋佢哋做咁多買賣同商業交易，咁佢哋其實係用乜嘢身份去簽約嘅呢？如果佢哋走數，唔知法庭可唔可以處理到？抑或都係靠指吓個鼻就算？

共產黨至今仍未註冊